# 快速浏览《速易天工V3 生产进度管理软件》

当前版本是5.2.x

## 适用目标

速易天工 V3版本是一个面向生产车间，工序搜集，反馈，展示的生产管理软件。严格来讲并不是ERP或者MES系统。可以理解为替代车间平时所用的Excel表管理生产进度，但V3软件本身克服了很多Excel无法达到的目标，比如扫码采集工序结果，催办和预警，计件工资，生产报表，质量分析。

#### 比较合适的场景

- 30-200人的制造业工厂，偏向于多品种小批量的代工企业。
- 可能原来有ERP或者进销存系统，只关注生产流程跟踪。
- 只关注生产流程跟踪。
- 需要电子进度看板，计件工资等。
- 需要短平快，简单粗暴的系统。
- 习惯于Excel操作习惯。

## 功能展示图

![功能展示图](images/V3Proccess.png)

![功能展示图](images/5c3c5995e4b0641c83db585b.png)

## 主体功能

- 主体功能
- 导入生产订单
  - 生产工序跟踪记录管理
  - 自定义二维码管理和跟踪，默认一产品批次一个条码
  - 工序产出报工：支持电脑端，PAD，手机APP和PDA
  - 工序工价及计件工资统计
  - 工序上的超时预警和颜色提示
  - 报工数量和顺序防呆防错
  - 生产进度看板，电子看板
- 手机端APP功能：工序报工，查看进度，员工报表
- 发货和对账
- 各种生产类报表
- 账号之间的消息通信，系统沟通工具

## 可选模块

- 简单的文件和图档管理
- 工艺路线设置
- 生产过程中的工序派工，可细化到每个工序部门每日的工作计划
- 自定义的扩展表格，类似于excel网络版
- 针对成品和半成品的库存管理，出入库和盘点管理
- 一物一条码

## 界面预览

![界面](images/20200409223741.png)

如上图，登录后，界面左侧是菜单，右上角是账户设置。根据登录人的权限不同，菜单和账号设置的按钮会有些许不同。
